{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050406",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0032856",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 진덕여왕릉(慶州 眞德女王陵)"
    },
    "text": "慶州·真徳女王陵 (慶州 眞德女王陵)\\n\n慶尚北道慶州市玄谷面には南北国時代の統一新羅第28代真徳女王の陵があります。1963年には史跡に指定されました。指定面積は9,498㎡で、墓の直径は14.4m、高さは4mです。真徳女王の姓はキム氏で、名前は勝曼です。彼女は新羅第27代善徳女王の後を継いだ2番目の女王であり、母親はパク氏の月明夫人です。647年に即位し、654年に亡くなりました。彼女の治世の間、彼女は国力を築き上げ、高句麗と百済を牽制し、三国統一の土台を築きました。彼女の葬儀は沙梁部で行われたと伝えられていますが、それが現在の位置と一致するとされています。陵墓は丘陵の中間にあり、外観は土で覆われた丸い封土墳です。下部には屏風の形に整えた板石があり、12個の撑柱を挟んで方向に沿って十二支神像が刻まれています。護石の上には長台石が置かれていましたが、一部は補修され、元の長台石ではないものもあります。墓および周囲には石が一定の間隔で敷かれ、石欄もありましたが、現在は欄干の部材がほとんどありません。墓の前にある軸台と通路は最近作られたものです。真徳女王の陵は善徳女王以降の陵墓と似た形式を取っています。しかし、聖徳王陵、景徳王陵、元聖王陵、憲徳王陵、金庾信の墓、慶州邱井洞方形墳などに比べると、彫刻の手法は最も遅れていると言われています。他方、新羅の斜梁部は慶州興輪寺址周辺にあると推定されており、12地神像の彫刻の手法も劣っているとされています。そこで真徳女王の陵ではなく神武王陵ではないかという主張もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "真徳女王陵はどこにありますか？",
            "answer": "真徳女王陵は慶尚北道慶州市玄谷面にあります。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の姓と名前は何ですか？",
            "answer": "真徳女王の姓はキム氏で、名前は勝曼です。"
        },
        {
            "question": "真徳女王はいつ即位し、亡くなりましたか？",
            "answer": "真徳女王は647年に即位し、654年に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の治世の間、彼女は何を成し遂げましたか？",
            "answer": "真徳女王の治世の間、彼女は国力を築き上げ、高句麗と百済を牽制し、三国統一の土台を築きました。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の葬儀はどこで行われたと伝えられていますか？",
            "answer": "真徳女王の葬儀は沙梁部で行われたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の陵墓の外観はどのような形ですか？",
            "answer": "真徳女王の陵墓は丘陵の中間にあり、外観は土で覆われた丸い封土墳です。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の陵墓にはどのような彫刻がありますか？",
            "answer": "真徳女王の陵墓には屏風の形に整えた板石と十二支神像が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の陵墓にはどのような石が敷かれていますか？",
            "answer": "真徳女王の陵墓および周囲には石が一定の間隔で敷かれています。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の陵墓の護石には何が置かれていましたか？",
            "answer": "真徳女王の陵墓の護石には長台石が置かれていました。"
        },
        {
            "question": "真徳女王の陵墓周辺には何がありますか？",
            "answer": "真徳女王の陵墓周辺には石欄がありましたが、現在はほとんど残っていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 486,
        "QA": 375
    }
}